Entoure l'énoncé de problème dont la solution est donnée par le calcul suivant :\[(8\times24)+90=282\]
\begin{multicols}{3}
Une classe organise une tombola qui rapporte 90~\si{\EuRo} afin de participer au paiement des 24 places de cinéma.\\{\bf Chaque place valant 8~\si{\EuRo}, quel est le montant de la dépense pour la classe ?}
\par\columnbreak Une classe dépense 90~\si{\EuRo} pour son déplacement dans une salle de cinéma. Les 24 élèves paient 8~\si{\EuRo} la place.\\{\bf Quel est le montant de la dépense pour la classe ?}
\par\columnbreak 24 élèves vont au cinéma. La place coûte 8~\si{\EuRo}. La municipalité offre à la classe une subvention de 90~\si{\EuRo}.\\{\bf Quel est le montant de la dépense pour la classe ?}
\end{multicols}